## Nimeüksuste automaatmärgendus

Failis `nimeuksustega_automaatselt.zip` on kokkupakitult **71 877** vallakohtu protokolli, mis on automaatselt nimeüksustega märgendatud. Sisendtekstid pärinevad väljavõttest `'vallakohtud_11_mar_2022.csv'`. Automaatmärgendamisel on kasutatud peenhäälestatud Est-RoBERTa mudelit (peenhäälestamise kood: [https://github.com/soras/vk_ner_lrec_2022](https://github.com/soras/vk_ner_lrec_2022), eksperimente kirjeldav [artikkel](https://aclanthology.org/2022.lrec-1.568/)). Tulemused on salvestatud [EstNLTK](https://github.com/estnltk/estnltk) json formaadis; andmete lugemist näitlikustab arhiivis olev [Jupyter-i](https://jupyter.org/) märkmik `json_lugemise_naide.ipynb`.
